.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Ketephys:

Кетефис (`Ketephys <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=110>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Охотник (The Hunter)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ХД`

Этот длиннолицый эльфийский бог редко говорит, если не координирует усилия других существ во время охоты на опасное или особо ценное существо.
Его обычно сопровождают его собака Мэйчо и ястреб Падающая Звезда, хотя он держит их для компании, а не для помощи, поскольку он предпочитает добиваться успеха или терпеть неудачу только своими заслугами.

Охотник показывается босым в облегающем одеянии коричневого и зеленого цвета для маскировки, а также во избежание помех и лишнего шума.

(Описание взято из 1E. Актуальное для 2E на данный момент отсутствует)


**Эдикты**: Охотиться и убивать :t_demon:`демонов` и :t_undead:`нежить`, поддерживать здоровье леса, обеспечивать свое сообщество

**Анафема**: Брать у дикой природы больше, чем нужно; охотиться на животных ради развлечения; помогать :doc:`Древотесу </lost_omens/Deity/Demon-Lord/Treerazer>` или его приспешникам

**Сферы интересов**: охота, луна

**Мировоззрение последователей**: НД, ХД (NG, CG)

**Царство**: Неувядающий Лес (Элизиум)

**Враги**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Demon-Lord/Treerazer`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Demon-Lord/Cyth-Vsug`

**Источник**:
Lost Omens: Gods & Magic pg. 128-129,
Gods and Magic (2008) pg. 48


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 128-129

**Божественная характеристика**: Ловкость или Мудрость

**Божественный навык**: Выживание

**Предпочитаемое оружие**: длинный лук

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/darkness`,
:doc:`/lost_omens/Domain/moon`,
:doc:`/lost_omens/Domain/nature`,
:doc:`/lost_omens/Domain/secrecy`

**Божественная сила**: *исцеляющая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--p--Pass-without-Trace`
| **2-й**: :ref:`spell--i--Invisibility`
| **3-й**: :ref:`spell--a--Animal-Vision`





.. include:: /helpers/actions.rst